老老柒柒 20歲+嘅大家理財規劃係點 目標係30時候儲到幾多？

大家既理財係點？
每個月存幾多現金？點樣儲？有咩其他plan？
我自己就打算呢一年開始每個月儲4000現金
跟著下年就每個月4000
一直遞升上去
另外有3000蚊月供mpf
希望30歲時候可以儲到1m

20歲+既大家係30歲時候理想目標係儲到幾多錢？

呢排開始投資，每月儲到$-3000

*下年5000，每年多1000遞升上去

Saving at least 37k per month.

收入冇咁多...得萬7-8per month

樓主有冇興趣tg交流下？@hkgovtrash

唉 我都差唔多
舊年開始玩
牛市股神賺到少少
今年學人炒gme🥲跟著上個月又跟契媽搵食
贏變輸

唔好水我買儲蓄保啵😂

就黎30 , 上一年已儲到1m

暫時每月儲到1萬5

初初一個月儲兩千，三十歲已經有200萬淨資產

19-20歲嗰半年好癲 返學＋返工同步進行
試過幾次連續返三更 即係36個鍾 搵好多不過勁傷身
捱咗半年儲到一筆 然後就開始投資
而家返工for夠洗費就算（屋企冇比零用）靠緊嗰筆本金慢慢滾同增值
同埋本身讀書算唔錯 有拎開獎學金
不過多餘錢我都係擺哂落投資 戶口長期三位數
而家21歲叫做儲到幾十萬 保守希望25前有100萬然後移民

另外有3000蚊月供mpf???????

見標係唔洗做都有錢用

做咩供3000蚊mpf 咁多

三千放落股票長線 aapl tsm brk 每個月睇價入一千crypto 短炒一千

30 歲 1m 合格啦

21有幾十個

打錯曬😅😂係etf

etf

嚇9死
心諗點解有人咁on9

係囉...人炒股我炒股...

詳請係點做

ching月入應該過3萬？

加油巴打
唔知你認唔認得我之前cm過你post
同你差唔多 前排好勤力返工 又有投資
19歲暫時100k 希望grad前500k up

儲黎 do what??

25
輸到得返十萬

平均每年最少儲十皮，暫時係目標以內

認得吖
我覺得而家資產通脹情況下有投資先係明智
我19歲嗰年都100k 而家440K左右
下年grad前個市聽話我應該都可以500k
共勉之

未來打算掛
組織家庭都要錢

依家都唔少蟹貨

理想係咁
但現實做唔到

搞咩....

而家限每個月所有野加埋唔准使多過10k
痴屋企住 5k家用 咁就儲到20k
希望30歲有人娶我個陣我儲到150萬
利申：25歲絲 而家有50萬

73k per month... Minimum
無呢個數可以直接入棺材

月入35k
好提子

fg一個月minimum要儲一個首期啦
冇既話係香港生存唔到

仆街 原來我26歲了
我都想自己25歲

每月分3份
1份買ETF
1份儲底
1份日常洗費

儲蓄保幾份
有啲屋企人細個幫我買嘅就繼續滾

我都係
巴打月入幾多?

每個月1號不問價用5000$ 入bitcoin
唔洗多謝我

30先得1m死得啦

我目標30歲要儲到1000萬
依家目標已經完成左一半，已經30歲，但無儲到錢

我都係絲
有冇諗過自己最靚已經係呢幾年
限住用會唔會好辛苦
當然唔係話要大洗月月清
但我覺得幾多錢都換唔番我趁後生扮靚出街同朋友食好野既開心時光
多口問句拍緊拖嗎？同男朋友plan左係咁？

俾盡每日$1

agger, lihkg fg standards salary at least 50k

知唔知咩叫合格

秒經

23歲 一個月儲$15000-20k
$10k stock
$5k crypto
$5k cash

我都追緊你地....今年24啦

你目標係幾多

Fresh grad 努力儲緊15k一個月

You rubbish, me at least 100k per month.

27 月光族lm
以前唔識諗，一有錢就fing 哂去

有1M有咩用？
買龍床盤？
計劃走啦

我咪又係

睇完個post
完全唔明點解香港人買唔到樓

1m 幾年後應該等於今日約500k度

而家正常一層樓都千幾萬起跳
得百零二百萬買唔到係好正常

襯後生去多啲唔同地方旅行

成日講呢啲廢話 會貶值
咁你有未

又搞吹水大會
利申:月儲3k，三十預300k

其實起碼10年前已經講緊30歲要有1M

放到今日 其實應該要起碼2-3M先叫勉強合格

我同你差唔多，加上我有正股

You are not alone

十萬掛~

諗真冇父幹1m 算係咁
成功啲既40前已經供完層千萬樓
再成功啲既 40前住平民house 渣過百萬車
以上既係舊同學冇父幹例子

自己就三十幾歲得層幾百萬樓 仲要係靠老母

30 預 300K，你吹水多啲喎

咁都吹水

有冇咁離地
咁出面600萬個d係咩黎

齋儲好難
人工雞碎咁多

係靠升職 轉工幫手

你明我咩意思
如果唔aim higher 不如乾脆月月清

作為一個三十歲既廢中 溫馨提一提你地

唔好晒錢溝女。去叫雞解決 成本效益高到你唔信

然後到你三十歲有返咁上下先去溝返d廿頭廿中妹妹 好易搞掂

但謹記都一定要當佢地係雞咁 唔係最後你一樣會輸錢輸感情

我講正常樓
如果龍床盤 劏房盤都當係正常樓既話 咁都冇咩好講

連登仔標準 出黎做野頭一年已儲夠錢首期

每個月儲5000 諗住今個月開始儲10000
平時諗下先買貴野 平衡下想要同需要
每個月買貴野既限額比自己

龍床盤300幾萬咋喎大佬
搵太多錢 新聞都冇時間睇？

我月儲2萬五 ， 唔計兩份供緊既on9儲蓄同強姦金，儲極都無無錢俾首期

月入萬8，月儲萬2

唔好賭錢，平常心咁儲，就已經好成功

利申: 25歲輸身家，宜家26得返7k，月入萬零蚊

30歲無1M,應該個人好失敗

冇父幹，要俾家用，30歲前可以儲500k已經好叻仔
儲蓄係長期革命，方向錯左就會變得盲目，為儲而儲

25 靠父幹 已經有1M 自己打份濕鳩工

俾家用冇咗一大筆

佢眼中啲上車盤唔包偏遠地區 大西北唔計

我自己暫時未有明確目標，但唸住係for未來開支

我月入平均萬7
但太多費用
同埋仲要還grantloan🥲

23先得70

廿歲暫時100k 三十希望有2m

每月儲萬五左右目標都係25歲前有100萬 而家20歲 30萬

30+ 正常移左民 加外國full pay樓

香港既樓一早離哂地好耐啦
1600萬港紙買半新樓都買唔到800尺 ( 閒閒地都20K - 25K / 尺)
但兩百萬美金/兩億日圓/一百四十萬英鎊係外國絕對唔係只係買到啲平民樓

我......10k咋

咁貴 點解要買先

冇學歷 搵萬幾蚊既人24歲都已經有80萬

補充多少少
可以儲到幾多錢，好多時往往係屋企可以響你讀書時俾到幾多資源你
如果單單淨幫你係解決食住兩樣，咁通常都好一般

22得五位數字
有冇人俾個方法我儲錢

返多位pt

做完牛市股神之後都好難咁大幅度升，諗住之後廢老B算

返緊 ft 諗緊點樣戒賭
唔知返咩Pt好 放8:30

有daddy係到
無咩點規劃過😅😅😅

仲賭
兼職donki

人生最青春既日子拎黎番工

應該係2030
放工都唔知返咩 想搵多啲讀書

認真, 千幾萬嗰啲點住 450ft 內園景

你估我想咩
我個垃圾老豆 日入10000嗰時又唔留啲俾我 幾百萬就咁輸撚晒

其實點做到u grad前有幾十萬？
上面有幾個巴絲話佢19-21歲時已經有6位數
想問就算狂番pt, 但唔洗食飯/搭車/同朋友玩咩？
定個個都靠上年牛市賺一大筆？
係既話，我就明自己點解grad時先得幾萬蚊savings

每月有能力儲30%錢 每年投資要有20%以上回報為目標

有能力嘅 每月再用多10%錢買bitcoin

27歲時負3x萬
29歲時80萬
啱啱30 Bitcoin牛市股神上到8位數
打算慢慢Cash out 再投資係唔同地方 收下息

30歲目標一球係基本啦
不過而家有一球都係上唔到車
儲錢永遠唔夠樓價升得快

pt 3000*12*3 = 108,000
未計投資

一見到個topic就諗起你個名

100萬移民

仲上車

股神都冇你咁勁

到你退休嗰陣100萬可能出嚟做嘢1年就有

唔想吹奏任何人 但實際好多人做到

10年春青死捱難捱上車
最後係資助地主個仔溝晒你想溝既女
霸晒你想上既位，買晒其他人想上既車
再loop過

傻的嗎 300k做到啲咩咁都要吹

岩今年冇旅行去逼住儲多左錢

想娶你
弟弟ok?

齋儲？無投資？

sor十年前fg同十年後fg價都一樣
所以30歲前1M 都叫合格啦而家

真 咪撚賭波/馬
輸撚左40萬
如果唔係而家 22歲可以有50萬

想唔想要多個弟弟?

我月入萬8
1萬蚊還錢 3千家用
草4千 用1千

16歲開始半工讀 每月都搵8-9千
其實有幾難
不過輸撚晒比馬會

same
個個都話投資但我連本都冇

啱啱輟學返工 每個月儲1萬鬆啲都覺得好撚少 6位數都未有又唔敢買高風險嘅股票 1M距離我好撚遠
個fd就有屋企人幫佢full pay層樓 好撚懷疑人生

每個月放一萬蚊落股票度

10萬移民
100萬移民
1000萬移民
1億移民
巴打你都係一世留係中國香港啦

差唔多30
戶口得30萬 但負債700萬

1mil 唔係移民囉，係走難
一到步settle 哂所有嘢，full pay 層樓個啲先有資格叫移民

同路人
決定由今個月開始cut 左張信用卡去

我都係身邊啲人無個好似我咁廢，成副身家得幾萬蚊真係要學下投資

淨係六千蚊使費咁犀利？唔使俾家用？

你呢個definition cite from lihkg?
人哋offically 就係叫讀書移民/工作移民/投資移民
當然你可以申請政治難民 批唔批係另一回事
希望你智商理解到啦

而家20歲有4萬蚊積蓄多左唔知做咩好
諗住揀隻股買完唔睇擺到30歲
睇下到時會多左定少左

諗一諗自己4年exchange/旅行用咗幾多錢
我諗好多人嗰度加埋已經6位數
唔夠嘅再加埋買非必需品既錢都一定過

仲未計hall fee,飲酒,食飯呢堆不必要開支
有心儲想6位數真係唔難

我cite你老母，呢度唔係大學, 你幾時有提過國家呀? o 乜撚嘢ffical?
你覺得攞1 mil就叫"移民"嘅咪移囉，打飛機唔犯法嘅，more power to you bro.

老實講有料既技術移民都唔使太多錢

所有熱門國家 e.g. UK TW 提供嘅所有主流方案都係移民而唔係政治難民
而你係都要將自己嘅走難理解強加喺人哋身上再逼人認同
本身見你真心先覆下
不過睇嚟你冇得救

善用起底功能

你都幾好笑，同你意見唔同就叫強加？
上網口講口賠，你唔認同我會有後果咩？我點迫你？
都話，你覺得咁係移民嘅，咪係移民囉，對你嚟講

因為連登同現實係兩個世界囉

真

30歲攞綜援啦dlllm

你真係無可救藥到一個點
希望你玩緊膠啦 我當比你哂時間
如果你係真心嘅話我諗你應該係庇護工場啲工人
對我嚟講個口講走難又點 移民又點
本質都係令到我5年後我身處嘅地方唔係喺香港
我用返官方講法移民你條弱智仔就衝出嚟話係走難
駁唔到就話你鐘意打飛機我都阻你唔到
成個小學雞咁 你鐘意啦
可以為咗一個terms而去咁較真嘅人 我都大概估到係咩人
平時睇少啲連登同祝你好運啦
就算你唔係庇護工人亦不遠矣

係認真唔係較真呀cinababi

一個月交5000家用儲5000
每月2000課金2000飯錢
1000車錢600煙錢
其他備用
目標 想儲錢黎緊可以去旅行時可以豪洗
唔洗就住

依家around 35k ,
但我早幾年算大駛 因為hd畢業出黎一路做一路讀degree , master 同考牌 支出差唔多燒左3x萬
再加埋溝女飲飲食食
最近先叫儲到錢 一個月支出7k

我將自己儲既一半買voo
家用既一半再買voo

希望30歲前財務自由

無啦
2萬中但我洗得少

你肯賣相早就得啦

月儲2.5萬，低慾望生活，30歲200萬，住屋企唔想買樓，咁嘅生活真係好咩？

其實有心搵錢既大學生冇父幹既情況下 畢業時已經有20-30萬

除左補下習或者普通part time之外

仲有唔少搵到錢既炒散 例如暑假去賣下教科書都幾皮野一個月

而且大學生有的是時間 去炒iphone 炒黃牛飛 又搵多筆

啲錢儲埋去炒美股 回報唔使好高都夠做

咁易就成街富豪啦

same here
覺得自己好廢
人工得19k
要努力向上
一齊努力

一出糧7成all in股票，淨企既cash做日常洗費

點由-3x爆到80

自己開心咪得

買Bitcoin 同賭波搞到負數 本來有諗過資產重組
之後轉左工唔再掂賭 大概每月儲到3-5萬+
上年年頭再All in Bitcoin 加其他幣 同埋原本的幣升返

老婆家用fatfat

Same絲打
23歲先儲到70k
讀大學打三四份pt+獎學金s
好撚後悔之前亂洗錢
買相機買iPad

打少咗個0 不過我真係好彩上年做咗牛市股神
平時又冇咩洗費

30歲有一百萬係好基本

13k人工 公司係屋企附近慳車錢
每月儲最少$8000
平時好慳用
家用都俾好少，不過都會幫手買下日用品
利申有拍拖 有玩股票
銀行儲蓄有10萬

Wow 23 already 700k
真心好犀利

最緊要乜都買d ，唔好買死一隻

27歲 月草20k
想30前有1球

都係愈儲愈多，加人工，買樓買鋪

儲錢，最後差人50萬

而家諗返都好痴線 差唔多allin
而家怕怕

都啱 我廿年前目標係三十歲前有1m. 果時明顯難好多

我諗淨係儲錢都未必得，可能要加少少投資

40萬左右點搞好

24歲quit job全職炒幣
依家27有50m

家用2000
屌閪4000
交通4000
日常洗費 8000

冇乜儲錢目標
亦冇乜洗錢意欲
每個月交屋租水電煤 外加兩三千伙食
小本玩下股票
就黎三十 到時應該勉強夠1M

29歲儲咗180萬 仲有一年30歲希望上到200萬

嘩俾$3000家用

認真搭

每個月買7-8股 tsm

10年後 無煩惱

當你3萬一個月, 一年先搵36萬
20歲開始做, 去到30歲先搵到360萬

現實仲要唔係一做野就有呢個數
30歲有2-3m真心除非升到上4,5萬人工...唔係都好難實現到

算啦
100萬移民又好，走難又好，都係離開香港呢個地方，去第二個更值得生活嘅地方姐，無謂勞氣呀嘛

屋企窮

1000 …萬，

digital chicken?

19歲絲 而家25萬 all in 曬落美股
18歲開始返pt 草錢，自力更生，冇父幹
然後上年11月開始all in 炒股
戶口長期得1000蚊
目標畢業就退休

點睇D掂紙機一個賺十幾萬而你要做到成個wagie 先賺到人地1/3概人工

All in gme?

Ching講真的？ 你做咩工可以每月儲到3-5k咁多錢

Gme唔敢掂，ocgn sens bngo 財自三寶

我大約廿年前大學畢業果時911 未sars. 畢業人工七千五 去到三十歲都係二萬幾三萬 仲要課金比屋企
27歲果年已經有一百萬 靠投資加儲錢 果時人工冇咁高 三十歲前極難靠儲可以有一百萬。依家其實唔使投資 靠儲錢三十歲都可以有1M 易好多了

嘩好辛苦啊又正職又part-time七日都返工
你咁辛苦為乜點捱落去㗎？

26歲,負債20幾個

大部份畢業生人工宜家都係得15k-18k
生活水平呢廿年點只升一倍
你當年27歲儲到1m係勁，但宜家30歲前要有2-3m都唔係易

三隻咩黎，so far 賺得多唔多，仲要係all in , 非社工

絲打一定好索

其實我覺得1m 仲可以靠儲返黎 再上就要靠投資了

三隻都係醫療毛票
本六萬幾 ，專炒高風險毛票
Ocgn 同 bngo 高位放左
sens 仲持有
期待再呢多次大跌市比我掃貨

係, 但投資就係另一回事啦
整體其實都係Ching你個年代易d
早十零年你30歲拎住1球基本上咩樓都買到, 仲要唔洗借爆mortgage
宜家層樓升4,5倍係基本
宜家拎住1球首期都未夠比

你依三年內轉咗咩工 人工高咗咁多

可能係100萬鎂呢

與其成日口講學投資 不如直接開始
乜都試下 靠自己經驗去揾啱自己既投資方法

今年年中28
月入35K
存左1.5m
儲錢方法就冇啦
不過應洗則洗原則
你可以買貴野但千期唔好個個月都買就可以

我7左 三十幾歲結婚冇買樓 股神上身 打算炒股跑贏樓市 結果如果單單計七按自住樓計 我係跑贏 但如果計九按一開幾再收租 應該跑輸了

十年前邊諗到樓價可以升到咁癲
買左真係訓住贏

係轉左公司同做既野唔同左
本身做緊it support

之後轉公司做development
上一年升左職到而家

目標係30歲IPO

但點解嗰名要改個五十路

畢業之後返左工就黎兩年
想買咩就買咩，唔會好貴個D基本唔會唸
積蓄大概有兩個月糧

反正都買唔到樓

其實我本身都唔化妝唔係因為慳錢而唔扮靚
但我會照食好野 食五六十蚊至五六百蚊一餐我都ok～
但都唔算要限住使得好勁 始終10k都唔叫少
我只係個個月唔係有特別使費例如買新電話或脫毛嘅話都唔會過

拍緊呀 同男朋友AA制 無乜特別傾過啲錢會點使

我男朋友都細我兩年
佢仲要遲我四年開始做野
所以我地如果真係結婚
應該佢係岩岩早黎做野兩年無乜積蓄
其實男人會唔會好介意自己女朋友有錢過自己

26歲 儲錢加投資 現時有130萬 目標30歲前300萬

有咩planning?

25歲100 萬

今年22 儲得30萬 離目標好遠

SENS暴升

姐姐我16歲開始做野
我唔介意

呢啲野唔好係連登問

3球

冇收入

所以冇錢唔好學人結婚啦

想結婚基本月入要8萬以上啦
想生仔同老婆加埋就起碼要過20萬啦

我都係25歲，依家就有，聽日結婚嗎？

lm

我諗住穩陣啲試下ETF開左戶口等批
依個時代淨係靠份糧真係唔掂

24歲有40萬

好彩我岩岩過呢個數

利申：28歲

樓主有冇興趣tg傾下？@MFdetector

樓上班人個個月入30k 40k

你第時實後悔大學嘥時間返工

25有1m 目標30歲5m

調查指今年本港千萬富翁50.4萬人

身家過千萬都已經有50萬人

rat race

每個人追求嘅嘢/處境都唔同 冇意思
你第時實後悔大學嘥時間____
搞掂你自己嗰part再講嘢啦 洗你多嘴

唔係Hk咪有。不過生活指數都高

26歲 本身有30幾萬
玩玩下得返10萬
努力搵錢中
不過本身都冇乜能力得30k月入
盡力啦

唔係架 我果part就係搞掂你果part

恭喜你，可以未洗入棺材住
過兩年會加價，快啲搵錢啦

幸存者定律
不過講乜都無用 最緊要有家底
無家底比人搵多皮幾 只係相對無咁手緊

身邊識唔少人都係搵1xk~23k左右
但佢地完全唔洗煩買樓/家用問題

27歲 月入30K 儲蓄0
頭幾年出黎做野大洗 冇咩理財
呢幾個月想一瞬間賺返個本金 新手學人玩期權 愈賭愈大 呢家欠屋企人30萬 想死左去

18歲 year one（外國讀書）
算係半工讀？
接d freelance
穩定收入係每個月2000hkd+ 每單job 500hkd左右
股票18歲生日開始玩
暫時都係profit多d
大概每個月5%+增長（個個都係牛市股神，唔知之後熊市點）
盡量唔想輸本金
同埋擺入去嘅錢當學費
咩都有買過當研究
期貨/指數/外匯/正股
而家大概7-8k usd身家
希望20歲可以有10萬港幣
25歲有100萬港幣
30萬前可以外國買到樓
之後就冇咁長遠打算

24歲公屋仔 實體店小股東 月入70k左右 揸車代步
暫時無買樓打算 有錢都係拎去搞下生意 趁後生博下 係香港做老細個班同打工仔真係兩個世界 靠打份工儲錢想發達真係難

78%分佈在物業，10%是現金及存款、6%是股票，亦有4%是基金及債券。

想問下"流動資產":

case1:如果一個人有一層自住樓, 要用嚟住, 咁就當然唔當係流動資產;
case2:咁如果有一個人有一層樓出租, 佢自己另外租樓, 咁佢係咪千萬富翁

如果係咁, 咁成個荃灣西都係千萬富翁

1M 外國應該買到terrace house

有二百萬係香港可以做啲咩 好似冇咩用

你大陸住？
d鋪同d樓都幾平

30,儲左5球

根本二百萬同二十萬冇咩分別，正常少少嘅樓都買唔起，都唔想買

麥明詩企硬235萬成功出售龍床盤持貨2年賺50萬

最緊要有運
利伸，抽中居屋，白單
揾緊兩皮，月供8k, 家用唔洗比，冇煩惱

你唔買儲蓄保佢又點月儲37k

人地廿幾歲
一百萬移民有咩問題

去台灣算

31歲1.1m會唔會太少？

買bitcoin. 再唔記得帳號密碼

你有台妹點同

首先投胎都要有運

家用唔洗比已經贏好多

龍床盤真係拎黎炒，點解咁都有人接？一個人住都辛苦啦

交完家用 已經儲唔到任何錢

賣咩㗎

十年前返pt都大概6k/month
同埋仲有船 唔好羣咁多酒肉朋友就得 反正grad咗十之八九唔會再搵再見

申請無耐挖得好慢
其他師兄可唔可以加我邀請碼
邀請碼：ansonlee1

好勁

儲錢？ 咪on9 啦搵隻幣all in 算啦

Same 37k, but per week saving lol

人地夠膽炒咪賺多幾十萬囉

Site account?

Show

學共成，儲起超過收入既錢
然後月供2800，30歲退休

岩岩畢業2年幾，上年結咗婚月入近20k好彩唔使比家用，租樓去咗5k，月洗3k，儲10k （月供etf同攞少少嚟玩day trade） 希望同老婆2個一齊儲2年後上樓

邊度有5k樓租？

同老婆分租啦，夾埋萬頭，三百幾呎小天地算好好

大左之後後悔細個成日掛住儲錢，而家冇時間再同老婆兩個人去旅行

我反而後悔掛住去旅行唔儲錢
依兩年先開始儲 之前去完會清零

IVE 有獎學金？

同你差唔多
大你少少
都係希望去到30歲時有150萬
依家家用俾7k
限自己每個月用7k樓下
目標每月儲27-32k

跌緊